擔心被美制裁 支那兩石油集團停購伊朗油

知情人士告訴路透社，中國兩大石油公司擔心被美國制裁，決定11月不向伊朗購油。

美國總統川普（特朗普）今年5月宣布退出伊朗核協議，並分階段恢復對伊朗的經濟制裁，其中一項制裁是，自今年11月4日開始，禁止各國向伊朗採購石油。美國希望能藉此迫使德黑蘭停止核導彈計劃及磋商新的核協議。

伊朗是石油輸出國組織（OPEC）第三大石油生產國，中國則是其最大的石油買家。

兩名知情人士告訴路透社，中國兩大國營石油集團中石化（Sinopec）和中石油（CNPC），由於無法確定是否可以獲得美國的制裁豁免，因此決定11月份停止向伊朗購油。

其中一名知情人士（一家國營石油公司的高級主管）說，「在不確定能否獲得豁免的情況下，任何公司都不願冒險在11月向伊朗購油。這個風險比石油減產還要大得多。」

這名知情人士補充說，中石化及中石油同時決定，11月不會提領投資伊朗油田獲得的石油量。

有關知情人士提供路透社的信息，中石化及中石油沒有回應，伊朗國家石油公司也沒有回應。

該知名人士亦透露，美國國務院官員包括督導能源資源局的助理國務卿範農（Francis Fannon）今年6月及9月訪問北京時與中石化及中石油的代表會晤。美方官員在會中一再重申華府的立場，要求中國石油買家自11月開始停止向伊朗購油，違反者將面臨美國的制裁。

路透社報導，根據伊朗一個航運界消息來源及來自Refinitiv Eikon的數據，由於各國買家減少，伊朗規劃在10月及11月初利用「全國伊朗油輪公司」（National Iranian Tanker Company）的油輪，向中國輸出前所未有的石油量。

兩位消息人士說，北京雖然一再表示反對美國的單方面制裁，但是並沒有向本國石油公司提供明確指導，也沒有鼓勵這些公司在美國對伊朗啟動制裁前繼續預訂伊朗石油。

一定暗地裡買

唔明，中國石油唔係大慶油田產咩？

笠水狗

假膠？

中國產量無質素保證

自用緊係買外國貨

怕美國？ 點會呀